%@metapost:Metropole2010courbe.mp
%@Titre: Métropole -- 2010
L'eau en gelant augmente de volume. Le segment de droite, donné
ci-après, représente le volume de glace (en litres) obtenu à partir
d'un volume d'eau liquide (en litres).\\
\centerline{\includegraphics{Metropole2010courbe-1}}\par
\begin{Enumerate}
\item En utilisant le graphique, répondre aux questions suivantes.
  \begin{enumerate}
  \item Quel est le volume de glace obtenu à partir de $6$~litres de
    liquide ?
  \item Quel volume d'eau liquide faut-il geler pour obtenir
    10~litres de glace ?
  \end{enumerate}
\item Le volume de glace est-il proportionnel au volume d'eau liquide
  ? Justifier.
\item On admet que $10$~litres d'eau donnent $10,8$~litres de
  glace. De quel pourcentage ce volume d'eau augmente-t-il en gelant ?
\end{Enumerate}
